# 视图

* 视图接受web请求并且返回web响应
* 视图就是一个python函数，被定义在views.py中
* 响应可以是一张网页的HTML内容，一个重定向，一个404错误等
* 响应处理过程
  * 用户在浏览器中输入网址
  * django获取地址信息去除域名与端口部分
  * 将请求地址，按定义顺序逐个匹配urlconf的正则部分，一旦匹配成功则记录下来对应的方法名称
  * 调用找到的方法，接收request及正则中获取的值，处理并返回response对象

